<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>read on Org Mode</title>
    <link>https://kylestones.github.io/tags/read/</link>
    <description>Recent content in read on Org Mode</description>
    <image>
      <url>https://kylestones.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://kylestones.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kylestones.github.io/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>How to read a book</title>
      <link>https://kylestones.github.io/blog/book/how-to-read-a-book/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kylestones.github.io/blog/book/how-to-read-a-book/</guid>
      <description>HOW TO READ A BOOK 第一篇 阅读的层次 第一章 阅读的活力与艺术 书是写给那些想要把读书的主要目的当作是增进理解能力的人而写。 “readers”：那些今天仍然习惯于从书写文字中汲取大量资讯，以增进对世界的了解的人，就和过去历史上每一个深有教养、智慧的人别无 二致。 许多资讯与知识是从口传或观察而得，或者收音机、电视、网络等，但这些是远远不够的，他们知道还得阅读，而他们也真的身体力行。 新时代的传播媒体是否真能增进我们对自己世界的了解？——我们为了理解一件事，并不需要知道和这件事相关的所有事情。太多的资 讯就如太少的资讯一样，都是一种对理解力的阻碍。换句话说，现代媒体正在以压倒性的泛滥资讯阻碍了我们的理解力。 现代媒体经过太精心的设计，直接将包装后的观点装进自己的脑海中，目的都在让人很容易整理出“自己”的思绪，使得思想形同没有需要 了；但事实并非如此。
主动的阅读 目标：
提醒读者，阅读可以是一件多么主动的事 阅读越主动，效果越好 听众或读者的“接收”，应该像棒球赛中的捕手一样，而不是类似被打了一拳，或者得到一项遗产。捕手的艺术就在能接住任何球的技巧： 快速球、曲线球、变化球、慢速球等等。阅读的艺术也在尽可能掌握住每一种讯息的技巧。 同样的书一个人比另一个人读的好：
这人读的更主动 他在阅读中的每一种活动都参与了更多的技巧 阅读是一个复杂的活动，就像写作一样，包含了大量不同的活动。要达成良好的阅读，这些活动都是不可或缺的。一个人越能运作这些活 动，阅读的效果就越好。
阅读的目标：为获得资讯而读以及为求得理解而读 真正的阅读：没有任何外力的帮助，你就是要读这本书。你什么都没有，只凭着内心的力量，玩味着眼前的字句，慢慢地提升自己，从只 有模糊的概念到更清楚地理解为止。 阅读的定义：这是一个凭借着头脑运作，除了玩味读物中的一些字句之外，不假任何外助，以一己之力来提升自我的过程。 凭着自己的心智活动努力阅读，从只有粗浅的了解推进到深入的体会，就像是自我的破茧而出。 这里的“学习”指的是理解更多的事情，而不是记住更多的资讯。 任何一个可以阅读的人，都有能力用这样的方式来阅读。只要我们努力运用这些技巧在有益的读物上，每个人都能读的更好，学的更多， 毫无例外。
阅读就是学习：指导型的学习，以及自我发现型的学习之间的差异 所谓吸收咨询，就是知道某件事发生了；想要被启发，就是要去理解，搞清楚这到底是怎么回事：为什么会发生，与其他的事实有什么关 联，有什么类似的情况，同类的差异在哪里等等。 要能被启发，除了知道作者所说的话之外，还要明白他的意思，懂得他为什么这么说。 蒙田说：初学者的物质在于未学，而学者的无知在于学后。——第二种无知是读错了许多书，总有一群书呆子读得太广，却读不通，被 称为“半瓶醋”（Sophomores） 自我发现型的学习是必要的—这是经由研究、调查或无人指导的状况下，自己深思熟虑的一种学习过程。 “辅导型的自我发现学习”：类似医生努力为病人做许多事，但最终的结论是这个病人必须自己好起来，变得健康起来；农夫为他的植物或 动物做了许多事，结果是这些植物必须长大，变得更好；老师用尽了方法来教学生，学生却必须自己能学习才行。当他学习到了，只是就 会在他的脑海中生根发芽。 无论那种学习方式，都不该没有活力，就像任何阅读都不该死气沉沉。 辅助型自我发现学习及非辅助型自我发现学习之间的差异—一个最基本的不同点就在学习者所使用的教材上。辅助型自我发现学习是阅 读自我或世界的学习；非辅助型学习是阅读一本书，包括倾听，从讲解中学习的一种艺术。 “思考”是指运用我们的头脑去增加知识或理解力。思考是在这两种学习中都会出现的东西，在阅读与倾听时我们必须思考，就像我们在研 究时一定要思考一样。 思考是主动阅读的一部分，还必须观察、记忆，在看不见的地方运用想象力。 阅读的艺术包括了所有非辅助型自我发现学习的技巧：敏锐的观察、灵敏可靠的记忆、想象的空间，再者就是训练有素的分析、省思能力。 因为阅读是一种经过帮助后的发现。
老师的出席与缺席 如果你问一本书一个问题，你就必须自己回答这个问题。只有在你自己作了思考与分析之后，才会在书本上找到答案。因此我们就要懂得 如何让书本来教导我们。
第二章 阅读的层次 读者要追求的目的决定会决定他阅读的技巧； 阅读的效果取决于他在阅读上花了多少努力与技巧。 基础阅读—elementary reading 这个阶段面对的主要问题：如何认出一页中的一个个字 不论我们身为有多精通这样的阅读技巧，我们在阅读的时候还是一直会碰上这个层次的阅读问题。 典型问题：这个句子在说什么？
检视阅读—inspectional reading 特点在强调时间：必须在规定的时间内完成阅读 检视阅读是系统化略读（skimming systematically）的一门艺术 典型问题：这本书在谈什么？ 许多优秀的读者都忽略了检视阅读的价值。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
