<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>生命 on Org Mode</title>
    <link>https://kylestones.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
    <description>Recent content in 生命 on Org Mode</description>
    <image>
      <url>https://kylestones.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://kylestones.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kylestones.github.io/tags/%E7%94%9F%E5%91%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fuck you cancer</title>
      <link>https://kylestones.github.io/blog/emotion/cancer/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kylestones.github.io/blog/emotion/cancer/</guid>
      <description>我们从不去想死亡，总是认为那是很遥远的事情，殊不知它随时可能悄然而至。
书籍 你在死亡中探寻生命的意义， 你见证生前死亡呼吸化作死后的空气。 新人尚不可知，故旧早已逝去； 躯体有尽时，灵魂无绝期。 读者呀，趁生之欢愉，快与时间同行， 共赴永恒生命！ --福尔克.格莱维尔 《卡伊利卡》 《当呼吸化为空气》是美国一名外科医生保罗.卡拉尼什诊断出四期肺癌晚期后的作品。作者以医生和患者双重身份，反思医疗和人性， 记录自己的一生。书中有关于生命意义的深沉思索。如何生存，死亡是我们做好的老师。TED 上有其妻子的一个演讲《当死亡降临》
摘抄
遭遇氢弹 “医生马上就到” – 那么多年奋斗即将迎来的人生巅峰，都随着这句话消失了。 无论什么大病，都能完全改变一个病人以及全家人的生活。 重大疾病不是要改变人生，而是要将你的人生打的粉碎。感觉仿佛神技降临，强烈的光突然刺进眼睛，照射出真正重要的事情； 其 实更像有谁刚刚用炸弹炸毁了你一心一意前进的道路，现在必须绕道而行 。 不管我走到哪里，死亡的阴影都会模糊任何行动的意义。 我周围这些人，身上洋溢者自信与抱负的气息，他们的生命有着无线的可能性。他们的生活如同美妙的圣诞颂歌，而我却嵌入了“倒带”的 苦恼。 挣扎 我要逼迫自己，回归手术室。因为我必须学会以不同的方式活着。我会把死神看做威风凛凛、不是造访的贵客， 但心里要清楚，即 使我是一个将死之人，我仍然活着，直到真正死去的那一刻 。 作者认为达尔文和尼采有一个观点是一致的： 生物体最重要的特征就是奋斗求生 。没有奋斗的人生，就像一幅画里身上没有条纹 的老虎。最轻易的死亡有时候并非最好的结局。 我无法前行，我仍将前行。 I can&amp;#39;t go on, I&amp;#39;ll go on. – 塞缪斯.贝克特 人一旦遭遇顽疾，最需要小心的，是价值观的不断变化。你努力思考自己到底看重些什么。感觉就像信用卡被人拿走了，你不得不学 会讨价还价。 你必须要明白，自己最看重是什么？ 我现在走路倒是不需要拐杖了，但人生的前路仍然像瘫痪病人一样，充满不确定。 每天，我都从上次复发中恢复一些，但又距离下一次复发更近一些，当然，也离死亡更近一些。 癌症的残酷之处，不仅限制了你的时间，还限制了你的精力，极大地减少了你一天里能做的事情。 这样的绝症，对于一个想要理解死亡的年轻人，难道不是一份很好的礼物吗？还有什么比亲身体验更好的理解方法呢？ 经历悲痛的五个阶段：否认 - 愤怒 - 讨价还价 - 消沉 - 接受 化疗 - 所有人都静静地躺着，任凭注射管里那些毒副作用剧烈的药物慢慢输入伸展的手臂。 生-死 如此紧要关头，问题不仅仅局限于生存还是死亡，还有到底怎样的人生才值得一活。你愿意用失去说话的能力，来交换多几个月的生 命，默默无声的度过余生吗（也许你要替自己的母亲做这个决定）？你愿意冒着丧失视力的危险，来排除致命脑出血的哪怕一点点可 能吗？你愿意右手丧失行动能力，来停止抽搐吗？你到底要让孩子的神经承受多少痛苦，才能更愿意选择死亡呢？ 很多母亲明知胎死腹中，还是要经历分娩和生产。 听到严重的病情之后，有些人会马上坚强起来：“我们会抗争，打败这鬼东西的，大夫。” 抗争的武器各有不同，有的祈祷，有的砸钱， 有的求助草药，有的输入造血干细胞。这种坚强往往不堪一击， 不切实际的乐观往往下一秒就是排山倒海的绝望 。 关于死亡 人类的命运之于神明，正如“苍蝇之于顽童” – 《李尔王》 格罗斯特伯爵 古老的圣言已经灰飞烟灭，人类终于知道，自己是这冷酷无情的广阔雨中中孤独的存在，而自己在这宇宙中诞生，也是偶然的。 – 雅克.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
